<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>被喜欢的人不必道歉</title>
    <link href="undefined2019/09/20/notes/%E8%A2%AB%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E5%BF%85%E9%81%93%E6%AD%89/"/>
    <url>2019/09/20/notes/%E8%A2%AB%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E5%BF%85%E9%81%93%E6%AD%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="//dancingtx.github.io/2019/09/20/notes/被喜欢的人不必道歉/201572810172577126.jpg" alt></p><p>之所以会想起她来，完全是无意间在咖啡店听到了布兰妮的 Everytime 。原本我已经有些忘了这首歌，如果没有记错，我第一次听到这首歌距离现在已经有十年的时间了，而十年前，她是非常喜欢听这首歌的。</p><p>我说不出她的名字来，也想过换个名字来代替，但是实在找不到合适的词，所以不如还是用“她”来指代吧。</p><p>想起她来，内心深处竟有些莫名的愧疚感。实际上我和她并不是情侣，也不是非常重要的朋友，但是更不可能是陌生人，所以我没办法给她归类，最后唯一找到的归属，就是同班同学吧。</p><p>十年前，她还是一个喜欢留短发的女生，中午会比大部分学生提早来一个小时左右。刚好我也是，不过我是来教室做作业，而她是来听歌。</p><p>当时我们隔着三排桌子的距离，我坐第二排，她坐第五排，当然不是因为身高而安排的座位，而是因为成绩。她已经被老师叫到办公室骂过很多次了，不做作业，乱做作业，漏做作业，考试不及格，听写不过关，等等，甚至老师口中的她已经属于自暴自弃的类型了。</p><p>而那个夏天的午后，教室里就只有我们两个人安安静静地坐在那里。她戴着耳机看着卡带附送的歌词本，突然走到我跟前，说：“能不能问你个事？”她就这样懒洋洋地看着我，等待我的回答。可以说，她当时是带着一种差等生对优等生的防备心理过来的，如果我说我不想帮忙，她应该会立马离开。</p><p>“嗯，你说。”</p><p>她从手里拿出那本歌词本，指着“wings”问我：“这是什么意思？”</p><p>“翅膀。”</p><p>“哦，原来这样，所以，‘I fall without my wings’的意思就是‘我没有翅膀所以掉下去了’吗？”</p><p>我勉强地点点头，按理说这样翻译其实有些生硬，不过确实也没有问题。</p><p>“没有翅膀就不要飞好了，那样就不会掉下去了。”</p><p>这是她当时的原话。</p><p>那个时候，她在我心中还是一个不学无术的女孩，按道理我并不会和她有太多交集，但或许是那一次无意间的帮忙，她开始喜欢在午后来问我一些问题。</p><p>“你觉得学习很有意思吗？”</p><p>“还好。”</p><p>“所以在好学生眼中，学习真的不是为了讨好老师和家长而装出来的？”</p><p>“不全是。”</p><p>“明明年龄差不多，为什么我在书本上就丝毫找不到开心的事情呢？”</p><p>她自然不会看教材，一学期下来，书本上一点儿笔迹也没有，跟刚发下来的新书一样，而被她翻烂的是左晴雯写的《烈火青春》。</p><p>“展令扬很帅啊！”</p><p>“但那种虚拟的根本不存在的人有什么好崇拜的？”</p><p>“所以这就是书呆子不懂的地方了吧。”</p><p>有时候她还会在午后和我说教，但依旧只有我们两个人。那时候因为夏休时间长，基本上大部分人都会午睡到两点半才从家里出发，三点上课铃敲响才有人慢悠悠地走进来。而我和她，基本上一点半就会坐在教室里，整整一个半小时的时间，她都在听音乐、看小说。</p><p>“你完全可以在家里躺在床上享受，干吗那么早到教室来？”</p><p>“那你呢？你不也是吗，为什么非要到教室来做作业，明明可以带回家写啊！”</p><p>“这……”</p><p>“所以自己都找不到原因的事情就不要问别人了。”</p><p>到底我们还是没有成为朋友，至少在我单方面看来不可行。我们价值观和人生观完全不同，我根本不能认可她的做法，也时常教育她应该把注意力放到课本上来，但是她却完全充耳不闻，说：“你这种好学生的架子能不能放低一些？根本不是所有人都觉得你的人生是正确的啊，至少我就是不认可的人之一。”</p><p>唯一觉得她好的地方是，她问单词的时候。可能她迫切地想学某首歌，所以一定要把歌词弄清楚，不然没有办法唱出声来。</p><p>“你每天听的那个是什么？”</p><p>“布兰妮的《Everytime》，怎么了？”</p><p>“只是好奇。”</p><p>“我以为你想听。”</p><p>“完全没有这个打算。”其实是骗人，之所以问起，是真的产生了兴趣，兴许她来问歌词大意的时候，我就已经被那个歌词本上花花绿绿的图片吸引了，甚至也想听听这个歌到底怎么唱的。</p><p>直到夏天快要结束的某个中午，她突然蒙着头哭起来。起初只是小声地抽噎，到后来完全放开声哭。</p><p>“你干吗哭？”</p><p>“关你屁事！”</p><p>“好吧。”</p><p>“喂，不许告诉别人！听到没？”</p><p>“知道了。”</p><p>我嘴上不说，心里却嘀咕着，不知道这个家伙到底是哪根筋不对，平时即使被老师骂得狗血淋头，脸都不会红一下的人，怎么会突然哭起来。</p><p>后来我和班上另一个成绩好的女生走得很近，几近到了要交往的程度。也是那个时候的某天开始，我踏进教室发现她不在座位上，而后，她就再也没有在午间出现。</p><p>有天我去上厕所，抬头突然看见她站在三楼的栏杆边上，背对着天，在听歌。我绕道走上去，她看见我似乎有些不高兴。</p><p>“你怎么不在教室听歌了？”</p><p>“关你什么事啊!”</p><p>“好吧。”</p><p>我转身准备走，她却突然叫住了我，“喂，我问你个事儿，你老实回答我。”</p><p>“你说。”</p><p>“我是不是一个无可救药的人？”</p><p>“这……”</p><p>“是还是不是，你得说老实话。”</p><p>“……不是。”</p><p>“为什么？”她直直地看着我，似乎很想知道答案。</p><p>“每次你过来问单词的时候，就让我觉得你还是很有求知欲的，按理说，这样的人不会差到哪里去。”</p><p>“你真的这样认为？”</p><p>“实话实说。”</p><p>“你想不想听一听这首歌？”</p><p>那天我没有拒绝。当时我们俩站在三楼教室外的走廊上，背对着阳光，她塞了一只耳塞给我。我第一次听到那首歌，好像突然理解了她那些午后痴迷的原因。</p><p>夏天结束之后，恢复到冬季作息时间，大家午间都变得很仓促，于是也没有了那么空闲的午后时光，我也再没有和她在教室独处过。她依旧像过去那样，执着地做自己的事情，不在乎他人的看法。冬天过去之后，我们就要毕业了。毕业前，她突然找到我，把那盒卡带递给我，说：“送给你。”</p><p>“怎么？”</p><p>“我学会唱了，然后，要毕业了，当作纪念吧，我也穷得没有别的可以送。”</p><p>“这么伤感吗？”为了缓和气氛，我开了句玩笑话。</p><p>“或许吧，我想你应该也喜欢，虽然总是嘴上逞强，总之，没什么别的东西可以送。”</p><p>“谢谢。”</p><p>“分开前，能最后问你一个问题吗？”</p><p>“你说。”</p><p>“如果，当然，我说如果，如果我这样的女生向你表白，你会接受吗？”</p><p>她故意把“我这样的”四个字强调了下。我迟疑了半天，她却先开了口：“好了，我知道了。”</p><p>“对不起。”</p><p>“为什么说对不起？”</p><p>“要说真的能答应，那是违心的话，但是也并不是因为成绩而有所歧视，只是，在感觉上，我觉得没办法答应。”</p><p>“噢，这个理由我倒是很满意，不过，我想说你看上的那个谁其实真的不行！但是，无所谓了。”她说着给了我一个大大的拥抱，然后好像突然意识到了什么，“那个……你等等。”她从我手里又夺过那盒卡带，用圆珠笔在里面的内封上写了几个字，然后合好盖子递给我。</p><p>“那么，毕业之后，再见了。”</p><p>我并没有当场打开那盒卡带，而是带回家后才看的，当我看到那句“被喜欢的人不必道歉，即使我们拥有不同的人生”时，心里却是深深一怔。</p><p>事实也确实如此，我依旧按照我的人生轨迹在努力向前，而她则选择了自我任性的方式继续留在少女时期。后来她消失在了我的世界中，我也从她的视野里离开。我依旧很难定义我们的关系，似乎因为那盒已经快要消磁的卡带，而更难以说明白。</p><p>后来我所爱过的人，在她们最后离开对我说“对不起”的那瞬间，我好像特别能明白她当时的心情。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
      <tag>人生感悟</tag>
      
      <tag>故事</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大鱼等于二</title>
    <link href="undefined2019/09/12/notes/%E5%A4%A7%E9%B1%BC%E7%AD%89%E4%BA%8E%E4%BA%8C/"/>
    <url>2019/09/12/notes/%E5%A4%A7%E9%B1%BC%E7%AD%89%E4%BA%8E%E4%BA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="//dancingtx.github.io/2019/09/12/notes/大鱼等于二/IMG_0314.JPEG" alt></p><h1 id="大鱼等于二"><a href="#大鱼等于二" class="headerlink" title="大鱼等于二"></a>大鱼等于二</h1><blockquote><p>别着急分手，两个人在一起的力量一定大于等于二。</p></blockquote><p>老张不喜欢吃鱼，他女朋友喜欢吃鱼，然后，他们分手了。分手后，老张开始研究鱼，尤其是前女友最喜欢吃的烤鱼。</p><p>后来，老张开了一家烤鱼店，叫大鱼等于二，他请我去吃，我问他，这个店名，是有什么寓意吗？</p><p>老张说：大鱼等于二，就是一条鱼适合两个人吃，套餐价格 199 元，你要是一对情侣，结账前签了<code>不分手协议</code>，套餐的价格就是 99 元，两年之内不准分手，如果分手就要双倍赔偿我，一人给我 100 块。当然，你也可以不参加这个游戏，全凭自愿。</p><p>我问他：你怎么知道人家两年之内不会分手？</p><p>老张笑了笑说道：签协议的时候会留下电话，我定期电话回访。其实，我只是想告诉他们，恋爱要有敬畏之心，有仪式感，你心里惦念着这么个事儿，你说过不分手，要说到做到。</p><p>我小心地问道：你还爱她？</p><p>老张低下头，说：她以前总是让我做这做那，她说是为了我好，我很烦。她买了一个漂亮的头花，我问她干嘛买这些没有用的东西？她笑着说，便宜啊！她买过无数在我看来没什么用、很便宜却又占地方的东西，后来，我们分手，她搬家离开的时候，东西装满了一卡车。她有一个小本子忘了拿了，你知道上面记了什么吗？从我们恋爱那天开始，她就计划着要嫁给我了。</p><p>我问：前段时间，你托很多朋友拍一个微店里看上去没有用的东西，那个店铺应该是大喜的店铺吧。</p><p>老张说：搞笑吧，她爱你的时候，你觉得她幼稚，她不爱你了，你却用幼稚的办法去爱她。你觉得爱情痒了，亲手拿起刀捅下去，现在好了，不痒了，开心了吧。有一天，我回家很晚，楼道里的灯坏掉了，我突然想起来，她告诉过我很多次要我去修，分手后，我把那个灯修好了。分手了，才换掉家里坏掉的冰箱。分手了，我才修好浴室里滴水的喷头。分手了，我才后悔没好好的爱她，让她以为爱情这么糟糕。</p><p>我问：后来，为什么不去找她？</p><p>老张说：可笑的自尊吧！我想把所有糟糕的东西，都修好，然后再迎娶她回家。</p><p>老张跟大喜恋爱那会儿，多可爱啊！</p><p>大喜喜欢吃烤鱼，可是老张不喜欢吃鱼，他就点两份小菜，老醋花生和糖拌西红柿，笑着跟大喜说：你看，一生一柿。</p><p>大喜笑嘻嘻的问：你会爱我一生一世吗？</p><p>老张说：你呢？</p><p>大喜想了想，说：我只会爱到你不爱我为止。</p><p>老张说：那你得努力啊，算命先生说我能活到九十九。 </p><p>大喜笑了笑：你是不是傻，你什么时候算的，准不准？</p><p>老张笑着说，绝对准啊，小时候，电脑算命，科学吧，你往机器上一站，输入出生年月，就给你打印出来一张命运提示符。</p><p>那天吃完饭，大喜说，我们走回家吧。</p><p>然后大喜一直低着头，再也没有说话。</p><p>老张问：你今天是不是有什么不开心的事儿？</p><p>大喜没有说话。</p><p>走了很长的一段距离，大喜突然开心的跳起来说：你快抱抱我。</p><p>老张一愣。</p><p>大喜笑得像一个小孩，说：饭后百步走，活到九十九。我不能再走了，活到 100 岁，就得多爱你一年，你都不在了，我还爱着你，那多累啊！</p><p>老张说：所以，我现在得背着你回家？</p><p>大喜说：对啊对啊，我得多省点力气，这样才可以爱你爱到九十九。</p><p>过后我问大喜：你还爱着老张吗？</p><p>大喜说：搬家离开的那一天，我在卡车上问了自己一个问题，我这辈子除了嫁给老张，就没事可干了吗？我总觉得他应该这样，他应该那样，他变成了我想象中的那个样子，但是，那不是老张，我们都在爱情里迷失了，你在爱情里最迷人的样子，就是你本来的样子，不是对方希望你成为的样子。</p><p>那天，大喜去了老张的烤鱼店，她笑着问，你们这里有一生一柿吗？</p><p>老张愣了愣。</p><p>大喜指着桌子上的<code>不分手</code>宣传单，笑着问：这个活动长期有效吗？</p><p>老张点了点头，问：你自己一个人？</p><p>大喜笑着说：两个人，我在等他。</p><p>老张心里有那么一点难过，还是笑着说：你来，免单，我请你们吃。</p><p>大喜笑着说：开门做生意，我哪能来蹭吃蹭喝啊，要不我就去其他家吃了，我老公一会儿会来买单。</p><p>老张问：你结婚了？</p><p>大喜说：快了，在准备。</p><p>老张说：那…那，恭喜你啊，今天这顿烤鱼我请你们吧。</p><p>大喜看着桌子上的菜单，菜单上附加着<code>不分手协议</code>，点完菜，愿意参与活动，签上名字就好。</p><p>大喜指着菜单问：在这个地方签名吗？</p><p>老张点点头，思绪万千。</p><p>大喜笑着签完了名字，看着老张，老张看着大喜。</p><p>大喜笑着说：愣着干啥，签名啊？</p><p>老张问：什么意思？</p><p>大喜说，这不是你自己定的规则吗？情侣才可以吃，签了<code>不分手协议</code>，两年内不可以分手。</p><p>老张突然眼圈红红的。</p><p>大喜说：你是不是傻，偷偷买我微店的东西，你好歹换一个我不知道的收货地址啊。我说了八百遍了，你就是不听，多吃鱼，多吃鱼，这样就会变聪明。吃完这顿鱼，我要开始减肥了，去年买的那个婚纱我穿不上了。</p><p>老张笑着说：你这是要结婚的节奏吗？</p><p>大喜笑着说：我掐指一算，你从我微店买了那么多结婚的小物件，应该是要结婚了，可是你缺一个新娘啊，我就来了。爱情不会出问题，是我们出了问题。</p><p>别着急分手，两个人在一起的力量一定大于等于 2 。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
      <tag>人生感悟</tag>
      
      <tag>故事</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>